%@Dif:3
Pour ranger les cubes de son fils, Marc a construit une boîte en forme
de parallélépipède rectangle de dimensions intérieures 24~cm, 54~cm et
30~cm. 
\\Une fois  rangés, les cubes  occupent tout l'espace intérieur  de la
boîte. Il y a entre 1\,000 et 5\,000 cubes.
\begin{myenumerate}
\item Que peut-on dire de l'arête d'un cube, sachant qu'elle mesure un
  nombre entier de centimètres ? 
\item Quelle est la dimension d'un cube ? Combien y-a-t-il de cubes ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Complément de l'exercice \verb+exo13+ qui ne fait pas suffisamment penser aux diviseurs communs. 